<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>band on My Blog</title>
    <link>http://example.org/categories/band/</link>
    <description>Recent content in band on My Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/band/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>lilys</title>
      <link>http://example.org/post/post-1/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/post-1/</guid>
      <description>因为前前后后换过超过七十名成员的缘故，lilys的历史不如说就是乐队唯一首脑Kurt Heasley的个人历史。我发现就算是国外网站上对lilys乐队历史的介绍也少之又少，唯一能派的上用场的资料也只是一些只言片语的采访。 不过我还是会尝试着按照专辑发行的时间顺序来记录一下lilys这个美国独立史上的传奇。 Kurt Heasley自称来自一个有着十分严谨的学术氛围的家庭，我暂时没有找到他的家人都是什么工作，但我认为这样的在人物传记中司空见惯的所谓“严谨治学”的家庭氛围预示着Heasley今后那比起Kelvin Shields来有过之而无不及的控制欲和吹毛求疵。 提到自己的童年时，Heasley说他上学第一天就被老师请出教室和叫了家长。原因是他公开指出了老师对丘吉尔的错误引用，并且把这个引用错误地用来证明一项政治议程上。好在他的父亲不但没有生气反而十分赞成Heasley。 “我觉得她（老师）当时很震惊，为什么一个十二岁的小孩会知道这些事情？”
自赏时期 总之，在1991年发行了一张显而易见的致敬单曲（名为《February Fourteenth/Threw A Day》）后第二年lilys在Slumberland Records和spinART Records的联合制作下发布了他们的第一张录音室全长专辑《In the Presence of Nothing》（专辑的名字借用了Velvet Crush在一年前发行的《In the Presence of Great》）。那时lilys的成员分别来自Velocity Girl、The Ropers和Suddenly, Tammy!，在乐队早期，My Bloody Valentine对他们的影响是显而易见的。AllMusic的Jason Ankeny甚至称这张专辑是“the quick follow-up to Loveless that My Bloody Valentine never made”；Trouser Press的Douglas Wolk称之为“even more a product of hero-worship”；Ankeny还称这张专辑是“a wonderful testament to shoegazing&amp;rsquo;s brief but seminal moment in the sun”。 最重要的是Kelvin Shields本人也对这张专辑发表了评价，他自己甚至就是Kurt Heasley作品的忠实拥趸者，Mike McGonigal甚至在《Loveless for Continuum’s 33 1/3 series》中说lilys是“the only post-MBV ‘shoegaze’ band that mattered”。 全专几乎每首歌都值得分析，这里说两首我最喜欢的，首先是《Elizabeth Colour Wheel》，一分多钟的空白法兹噪音铺垫就注定了这首歌在抒情性上的不凡，在吉他演奏和tremolo的使用上Heasley完完全全继承并且发扬了Kelvin Shields的方法从而让这首歌变得如《Sometimes》那样忧伤；《Claire Hates Me》更是自赏音乐中不可多得的好歌，它很好地为如何写一首节奏明快但却悲伤的曲子竖起了标杆，它用上了被早期自赏音乐普遍忽视的词，用及其低落的词和jangle味十足的欢快旋律形成对冲。很多人都说美国盯鞋大多没什么内涵，我是断不能同意的，我想像《Claire Hates Me》这样的充满了扭曲的反差感的曲子才真正内涵着无限的忧郁。 这张专辑的封面也值得一提。我在一位同好那里得知《In the Presence of Nothing》的首版黑胶封面上只有一只蝴蝶，之后黑胶每再版一次就多一只蝴蝶，到最接近一次remaster的再版为止封面上已经有四只蝴蝶了（这一点存疑，在discogs上显示1998年第二版黑胶上面是两朵花）。但比起专辑的黑胶版封面我个人更喜欢CD版的封面，CD版封面是Robert Nielsen拍摄的，我并没有找到关于他的信息。不过好在这张照片本身足够美丽——蓝紫色与红色的高饱和野花带来的视觉冲击对歌曲本身的指涉是足够明显的，而黑胶版封面过于直白和清晰的线条在这个意义下无疑相形见绌。同时，这类封面中常见的失焦手法在这里展现得淋漓尽致，对背景红花绿叶的刻意虚化和过饱和处理让画面失去了原本的内容而更像是抽线的色块排布。另外，字体方面的选择是shoegaze一如既往的默认字体+全文小写，不过封面和封底的字体颜色均采用黄色，甚至是条形码的背景颜色也是黄色，这当然也算是封面设计中的小巧思。 乐队第二张专辑《Ecssame the Photon Band》于1994年在spinART Records旗下发行，其中更舒缓，更错落有致的声音使其不同于lilys的其他专辑。Heasley表示《Ecssame the Photon Band》的特殊质感肯定来自于好几个同时发生的“第一次”的经历。离开华盛顿在很多方面让他大开眼界，他决定让自己的音乐少点实验性，多一点简洁。他本来打算制作一张真正的流行专辑，但最后的录制效果却更像是困惑善感的飘忽情绪的一部纪录片。 Harry Evans 从一开始就发现了一种将这些歌曲组合在一起的方法，也就是用铺天盖地的但却可控的鼓点加录到这些歌上，也就是用鼓撑开了专辑的空间感。这种制作方式确实有效，它让专辑听起来整体感很强，但是个人认为这样大面积地使用前置鼓点的方式也让大部分歌曲听起来有些催眠。当然这并不妨碍上文提到的Heasley在录制时表达出的困惑情感让这张专辑的歌曲内容产生极其丰富的可能性，更加Space Rock，甚至是有些Drone元素的加入让有些歌（《The Turtle Which Died Before Knowing》《Hubble》）听起来有点像氛围歌曲。《The Hermit Crab》则是lilys典型的jangle曲目，完全可以看作没那么伤感的《Claire Hates Me》。还有值得一提的是《Day of the Monkey》（算是这张专辑中最出名的一首）和《Radiotricity》的一段和弦进行一模一样，甚至歌词也是一样的，两首一起听还是挺有趣的。充斥着整张专辑的采样，大段近乎是白噪音的吉他泛音无疑让它听上去迷幻又内省。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the autumnS</title>
      <link>http://example.org/post/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/post-3/</guid>
      <description>The songwriting team at the heart of The Autumns––Matthew Kelly and Frank Koroshec––first met as children. They played on the same little league baseball team, and Kelly studied piano with Koroshec&amp;rsquo;s aunt. The two reconnected in high school on the basis of mutual musical interests, and along with Eric Crissman and Jon Santana, started a band. All four lived in Santa Clarita Valley, the Los Angeles suburb whose claim to fame is the Magic Mountain theme park.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
